\documentclass[titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[a4paper, total={6in, 9in}]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lastpage}

% ===================================================================================================================
% Header with three columns
% ===================================================================================================================
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} 

\setlength{\headheight}{40pt}

\fancyhead[LO,L]{{\includegraphics[width=0.2\textwidth]{images/logo_iiia}}}
\fancyhead[C]{\small Herramientas de soporte a la decisión estratégica \\
Descripción del algoritmo de recomendación \\
}
\fancyhead[RO,R]{{\includegraphics[width=0.2\textwidth]{images/logo_itbid}}}

\fancyfoot[LO,L]{\small V1.0 \today}
\fancyfoot[C]{\small }
\fancyfoot[RO,R]{\small Page \thepage \hspace{1pt} of \pageref{LastPage}}


% ===================================================================================================================
% Begin document
% ===================================================================================================================
\begin{document}

% ===================================================================================================================
% Title page
% ===================================================================================================================
\begin{titlepage}
	\centering
	{\includegraphics[width=0.2\textwidth]{images/logo_iiia}\par}
	\vspace{1cm}
	{\bfseries\LARGE Institut d'Investigació en \\ Intel·ligència Artificial \par}
	\vspace{1cm}
	{\scshape\Large IIIA-CSIC \par}
	\vspace{3cm}
	{\scshape\Huge Herramientas de soporte \\ a la decisión estratégica \par}
	\vspace{3cm}
	{\itshape\Large Descripción del algoritmo de recomendación\par}
	\vfill
	% {\Large Autor: \par}
	% {\Large Nombre Apellidos \par}
	\vfill
	{\Large V1.0 \today \par}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage

\section{Introducción}

Este algoritmo proporciona recomendaciones para poder configurar una nueva negociación de una subcategoría. Estas recomendaciones pretenden mejorar el ahorro, la competitividad y la productividad basándose en negociaciones pasadas. El uso del algoritmo hará que las negociaciones mejoren y por lo tanto, su recomendaciones también mejorarán con el tiempo.


\section{Entradas del algoritmo}

A continuación se muestra las entradas del algoritmo:

\subsection{Subcategoría}

El algoritmo recibe el identificador de la subcategoría de la que se desea obtener recomendaciones.

\subsection{Pesos}

El algoritmo recibe tres pesos para ponderar los KPI de las negociaciones:

\begin{enumerate}
	\item Peso ahorro ($w_1$)
	\item Peso Competitividad ($w_2$)
	\item Peso Productividad ($w_3$)	
\end{enumerate}

\begin{equation}
	0 \geq w_1 \geq 1, 0 \geq w_2 \geq 1, 0 \geq w_3 \geq 1
\end{equation}


\section{Desarrollo del algoritmo}

A continuación se indica como obtener las recomendaciones a partir de un identificador de subcategoría dado:


\begin{itemize}

\item El primer paso es obtener el conjunto de proveedores de esa subcategoría al que llamaremos \textit{Mercado Base}.

\item Todos los proveedores se caracterizan por dos características: (i) su \textit{facturación} y (ii) su \textit{distancia}.

\item Más adelante necesitaremos comparar mercados. Es decir, comparar un grupo de proveedores con otro grupo de proveedores. Una forma sencilla de hacerlo es calcular cual sería el proveedor representante de cada grupo y realizar la comparación entre estos dos proveedores representantes.

\item Por lo tanto, a continuación se obtendrá el representante del \textit{Mercado Base} haciendo una media entre las características de todos ellos (\textit{facturación} y \textit{distancia}) al que llamaremos \textit{Representante Base} y lo reservamos para más adelante.

\item A continuación nos interesa obtener el \textit{Historico de Negociaciones} con todas las negociaciones que se realizaron en el pasado para la subcategoría.

\item Cada negociación del \textit{Historico de Negociaciones} contiene dos informaciones importantes: (i) los proveedores que participaron (\textit{Mercado de la negociación}) y (ii) la configuración de la negociación.

\item Para cada \textit{Mercado de la negociación} obtendremos su representante como hicimos con el \textit{Mercado Base}. A estos representantes los llamaremos \textit{Representante Negociación}.

\item Ahora compararemos todos los \textit{Representante Negociación} con el \textit{Representante Base} para obtener las negociaciones del histórico cuyos proveedores se parecen más a los proveedores actuales, calculando la distancia euclidiana entre los vectores de las características del Representante Negociación y del Representante Base.

\item A partir de las negociaciones del \textit{Historico de Negociaciones} obtendremos unos indicadores que nos expliquen como de buenas fueron esas negociaciones. Estos indicadores (\textit{KPI}) son: (i) \textit{KPI de Ahorro}, (ii) \textit{KPI de Competitividad} y (iii) \textit{KPI de Productividad}, estudiados en la Tarea 1 del proyecto.

\end{itemize}

Con esta información ya podemos ofrecer unas recomendaciones mostrando al usuario las negociaciones cuyos mercados (\textit{Mercado Negociación}) son más parecidos al mercado actual (\textit{Mercado Base}) y cuyos indicadores (\textit{KPI}) de ahorro, competitividad y productividad fueron mejores.



\section{Salidas del algoritmo}

A continuación se muestra como se ha obtenido cada valor de salida del algoritmo:




\subsection{Tipo}

Es directamente el campo \textit{subtipo} de la negociación (tabla \textit{subastas}).

\subsection{Duración}

Es el campo \textit{Duraccion} de la negociación (tabla \textit{subastas}) en días.

\begin{itemize}
    \item Duración (días):
        \begin{equation}
            \frac{Duraccion}{60 \cdot 60 \cdot 24}
		\end{equation}
\end{itemize}
		
\subsection{Tiempo de lanzamiento}

\begin{itemize}
    \item Tiempo de lanzamiento (días):
        \begin{equation}
            \frac{subsyslanzado - subsyscreado}{60 \cdot 60 \cdot 24}
		\end{equation}

\end{itemize}

\subsection{Proveedores participantes}

Es directamente el campo \textit{invitados} de la negociación (tabla \textit{subastas}).

\subsection{Total proveedores}

Coincide con el número de registros de la tabla de \textit{proveedores} que tienen un valor no nulo en el campo \textit{profacturacion} y \textit{distance}.

\subsection{Criterios económicos}

Son todos aquellos criterios que tienen la variable es\_moneda a True.

\subsection{Criterios técnicos}

Son todos aquellos criterios que tienen la variable es\_moneda diferente de True.

\subsection{Baseline de la negociación}

Es directamente el campo \textit{baseline} de la negociación (tabla \textit{subastas}).

\subsection{KPI}

El KPI de la negociación se calcula a partir de una media entre los KPI de ahorro, competitividad y productividad ponderada por unos pesos que el usuario puede variar desde la interficie.

\begin{itemize}
    \item KPI Negociación (\%):
        \begin{equation}
            100 \cdot \left(\frac{
            KPI\_Ahorro \cdot w_1 + KPI\_Competitividad \cdot w_2 + KPI\_Productividad \cdot w_3}{3}\right)
		\end{equation}
\end{itemize}


\subsection{Confianza}

\begin{itemize}
    \item Confianza (\%):
        \begin{equation}
            100 - \left(100 \cdot \frac{distancia}{distancia\_max}\right)
		\end{equation}
\end{itemize}


\subsection{Ahorro}

El cálculo del KPI de ahorro tiene en cuenta solamente este campo:

\begin{itemize}
	\item Ahorro / Baseline (\%)
		\begin{equation}
			100 \cdot \frac{Ahorro}{baseline} 
		\end{equation}
\end{itemize}

El KPI de ahorro es 'Ahorro / Baseline'.
Los valores han sido normalizados entre 0 y 1.


\subsection{Competitividad}

El cálculo del KPI de competitividad tiene en cuenta todos estos campos:

\begin{itemize}
	\item 1 - Primera Hoferta / Duraccion (\%):
		\begin{equation}
			100 \cdot \left(1 - \frac{min\_ofefecha - subsyscreado}{Duraccion}\right)
		\end{equation}

    \item Invitados / Aceptados (\%):
        \begin{equation}
            100 \cdot \frac{invitados}{aceptados}
		\end{equation}

    \item Activos / Invitados (\%):
        \begin{equation}
            100 \cdot \frac{activos}{invitados}
		\end{equation}

    \item Hofertas / Activos:
        \begin{equation}
            \frac{hofertas}{activos}
		\end{equation}

    \item Similitud Ofertas:
        \begin{equation}
            -desviacion\_ofertas
		\end{equation}
\end{itemize}		
		
El KPI de competitividad es la media de todos los anteriores.
Los valores han sido normalizados entre 0 y 1.
		
\subsection{Productividad}

El cálculo del KPI de productividad tiene en cuenta todos estos campos:

\begin{itemize}
    \item 1 - Tiempo Lanzamiento / Duraccion (\%):
        \begin{equation}
            100 \cdot \left(1 - \frac{subsyslanzado - subsyscreado}{Duraccion}\right)
		\end{equation}

    \item Ahorro / Dia (euros):
        \begin{equation}
            \frac{ahorro \cdot 24 \cdot 3600}{Duraccion}
		\end{equation}
\end{itemize}

El KPI de productividad es la media de todos los anteriores.
Los valores han sido normalizados entre 0 y 1.


% 
% \center % \includegraphics[angle=0,origin=c,width=0.5\textwidth]% {images/recommend_read_data}
% 
% \center % \includegraphics[angle=0,origin=c,width=0.5\textwidth]% {images/recommend_treatment}
% 
% \center % \includegraphics[angle=0,origin=c,width=0.8\textwidth]% {images/recommend_secondary_kpis}
% 
% 
% \center % \includegraphics[angle=0,origin=c,width=0.5\textwidth]% {images/recommend_main_three_kpis}
% 
% \center % \includegraphics[angle=0,origin=c,width=0.5\textwidth]% {images/recommend_final_kpi}
% 
% 

\end{document}‎
